%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage[a5paper, landscape, margin=1.0cm]{geometry}

\title{Informations chiffrées}
\date{11/10/2019}
\classe{T\up{ale}STMG}
\dsnum{DS \no{1}}

\setlength\parindent{0mm}
\pagestyle{empty}

\begin{document}
\maketitle

\begin{exercice}
% Baccalauréat STMG  Polynésie --- 11 septembre 2015
Le tableau ci-dessous donne le montant du \textsc{Smic} mensuel net au 1\up{er} septembre de chaque année.

\begin{center}
\begin{tabular}{|l|*{4}{c|}}
  \hline
Année 			&2010 			&2011 			&2012 			&2013\\ \hline
Montant en euros&\numprint{1053,24} 	&\numprint{1072,07} 	&\numprint{1118,29} 	&\numprint{1120,43}\\ \hline
\end{tabular}
\end{center}

\begin{enumerate}
	\item Calculer le taux global d'évolution du \textsc{Smic} mensuel net entre 2010 et 2013.
Arrondir au centième.
\item En prenant comme base $100$ l'année 2010, quel est l'indice du \textsc{Smic} mensuel net pour l'année 2013 ?
\item Déterminer le taux d'évolution annuel moyen sur la période 2010-2013.
\item En supposant que l’évolution du montant du \textsc{Smic} suivra la même évolution, quelle sera son montant en 2016 ? \emph{Arrondir au centime.}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\vfill\hfill{\textsc{\Huge Sujet A}}

\pagebreak
\maketitle

\setcounter{exercice}{0}
\begin{exercice}
% Baccalauréat STMG  Pondichéry --- 25 avril 2017

On s’intéresse au nombre de dons de sang lors de collectes organisées au sein de l’Établissement
Français du Sang (EFS) depuis 2010.

\begin{center}
\begin{tabular}[]{|l|*{5}{c|}}\hline
Année 			&2010		& 2011		& 2012		& 2013		& 2014\\\hline
Nombre de dons
de sang
(en milliers)	&\numprint{2473} &\numprint{2586}	&\numprint{2612}	&\numprint{2589}	&\numprint{2547}\\\hline
\multicolumn{6}{r}{\footnotesize Source : site de l’EFS}
\end{tabular}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item  Déterminer à 0,01\,\% près, le pourcentage d’augmentation de dons de sang entre 2010 et 2014.
\item En déduire que l’augmentation annuelle moyenne entre 2010 et 2014 est de 0,74\,\% arrondie à 0,01\,\%.
\item En supposant que l’augmentation du nombre de dons suivra la même évolution, combien de dons de sang peut-on espérer collecter en 2017?
\item En prenant comme base $100$ l'année 2010, quel est l'indice du nombre de dons de sang pour l'année 2014 ?
\emph{On arrondira au millier.}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\vfill\hfill{\textsc{\Huge Sujet B}}

\end{document}
